梁啟智：拜登將全取賓夕凡尼亞+密切根+威斯康新

如果我們接受民主黨上屆贏的州，今屆都會贏得返，咁成場選舉就只係要睇三個州：賓夕凡尼亞PA、密切根MI，同埋威斯康新WI。拜登只要贏呢三個州，就算其他搖擺州全部輸晒，都已經有278票，多過270門檻，夠票贏。

咁拜登有幾大機會贏呢三個州呢？我哋逐個睇。首先係賓夕凡尼亞，贏緊7%。

然後係密切根，贏緊8%。

最後係威斯康新，贏緊7%。

注意，7–8%的領先幅度，已經過晒統計抽樣誤差。就算今屆民調錯到七彩，拜登仍然有好多空間。

．．．．．．．．．．．．．．．．

改名做梁匡智算啦

最後最後，多口講兩句：越近選舉，越多訪問，越感到香港不同傳媒之間國際新聞處理能力可以差距極遠。身為受訪者，面對有做過功課的記者，會越講越多；面對冇做過功課的，會講到冇癮。

上屆的民調有四個問題。第一，民調雖然話希拉利贏，但響幾個關鍵州份係響誤差範圍之內，而最後特朗普以極極極輕微票數勝出（密切根係2,268,839票對2,279,543票，只差0.23%），嚴格來講民調錯唔晒。相對來講，今屆拜登的領先程度高好多，超過晒誤差範圍（下面會介紹）。就算今屆民調以上屆一樣的幅度同方向再錯多一次，佢仍然會響最關鍵的州份勝出。

就目前民調，如果呢一刻截的話，以下係對拜登的樂觀估計。

燈神係咪咁好搵，咁多人爭住造，

kai 智真係kai 智

呢三個州好似未有結果, 但都真係錯到七彩
留名

大意失賓洲

按現時數據，就算俾民主黨收復，都肯定唔係贏8%

左膠民調撚的末日，
個自以為是既態度至攪笑

呢個係而家live

平行世界

坦白講，你所謂嘅做功課，只係睇一堆造出嚟啱你睇嘅數據，都唔貼近現實，睇嚟都冇參考性，但已經運用呢啲所謂資料嚟落晒結論，不論中間論證過程幾嚴謹，如果輸入嘅資料係錯都冇用

FL喎

呢條膠，唉••••

可以返象牙塔休息一下先啦

無講清楚 呢幅圖同句野都係梁啟智講的

民調呢個職業係咪可以收皮

梁kai子

不嬲係弱智左膠
冇咩行動力 係鳩噏食白左口水尾個隻

呢件同DAVID TANG都要列入戰犯名單

班舊時代嘅蛋頭學者會跟隨呢次選舉被淘汰

做假 引導 咩都齊

Who? 呢啲傻仔理佢都浪費時間

不知幾有用
令到trump 第一日已經選情告急
迫晒啲暗trump 粉出晒黎投

調撚轉曬嚟睇

又一個美國國情專家

連登嗰班仲未見人

梁匡智成日專登扭曲波羅的海三國823和理非歷史

我仲記得呢條友話天水圍冇新移民

左狗梁啟智你去食屎啦

匡智會成員?

尼d鬼係燈神

尼d係弱智

當年條友響奧巴馬勝選之後果晚上光明頂講野感動到想喊, 我重好記得

佢成日專登燈到侵會賣咗北約會員國波羅的海三國、波蘭同唔係北約嘅烏克蘭俾俾俄佬，屈Trump勾結俄佬+支共+北韓+沙特

4年前佢夠上光頭頂吹到希拉莉贏硬

笑撚左 左膠今晚係咪要喊

屌你老母今次啲屍有排鞭
Deadbody 多到真係over my body

想睇梁啟智條左膠哭喪

梁啟智呢條學棍估咩錯咩

香港唔可以報道真相

例如： 我要攬炒咁大單fraud case 都冇有公信力既傳媒報道？ 又話收左5 千萬後，攬炒後會有晨曦，去左邊？請問

不過你攞共產黨城市同國際城市比較，有咩好比

民調其實都係用黎打飛機

留名binc

睇最正分析仲好

最鍾意睇佢屌柒梁啟智呢類垃圾

唔講以為kai智死左添，仲在生做咩? 唔番大陸搵水啦?

未計mail votes....... PA有150萬mail votes
屌你老母

梁匡智 呢D戇鳩9UP當秘笈
食屎啦你

好mean

啟? 邊度啟呀？睇過？睇過？

民調師

啟智學校畢業?

咁賓州之後個差距係收窄返少少嘅，無佢寫果陣7%咁多
呢三州因為郵寄票遲d點，之前都預左點票時侵領先拜登再追返
而家係睇追唔追到（我估賓州追唔到，另外兩個唔知）

阿拉斯加侵侵贏30%都唔肯call

民調機構/學者之末日
咩年代.....用big data + deep learning啦

匡智

張圖真係成碌鳩射精咁

呢D傻仔連stat都未必讀得明 淨係識個tools識下咩叫confidence interval就真係以為民調大撚晒
數學model絕對無錯 但講咩民調誤差無可能有7-8%真係笑撚死
現實生活中個D傻鳩民調根本satisfy唔到d assumptions

留名等睇左膠輸打贏要

選舉前已經一堆知識份子做民調話拜登會贏，宜家民調錯哂，又會賴係voter suppression，有d 仲話因為共和黨搞亂哂先會令民調唔準

宜家trump 有贏面， 班友又衝出來話美國人無腦，將侵粉寫成係 低學歷、拒絕科學、唔識思考的人，呢班知識分子點解唔反思下社會點解會有咁的反撲， 就係你班友成日將科學、理性、民主的光環套去自己度，咩叫民主？ 如果今次侵在咁多主流傳媒抹黑、知識分子批評之下，都可以在高投票率的情況當選， 呢d 就真係叫民主喇

美國民調大戰英國研究

咁撚多人投票都suppression dem連popular vote都輸
我係佢地真係縮番入老母個閪

梁啟智(已失智)

如果我們接受共和黨上屆贏的州，今屆都會贏得返﹐就唔洗點票
on9

梁弱智

推 其實點解班狗咁介意721？連記者報導721查冊都要拉 - 分享自 LIHKG 討論區

係咪癲撚左

其實美國班選民真係高智商好多，兩次大選民調都撚狗咁撚。反觀香港口投民建聯講左咁耐都做唔到

咪on9啦
而家未點嗰D主要係mailed in ballot
民主党做緊票寄過嚟啦

呢啲傻鳩，持住自己學過嘅理論，係度睇民調預測，又唔睇下依家個世界發生咩事
依家個世界乜都信唔撚過。
是非黑白掉撚轉晒，
啲西人為左利益同支那合作都做得出啦

"現時拜登在賓夕凡尼亞領先6%，正常來說也是很穩陣。但經過2016年一役，大家都怕民調不準（其實就算今屆民調和上屆以同一幅度同一方向地不準確，拜登仍會在賓夕凡尼亞勝出）。"

直接copy & paste from 牙智兩日前篇medium

睇到眼都突 好撚柒

聯合國啲撚樣出賣藏人資料俾支那
呢個“國際社會”真係乜都做得出

造70萬條賓州出黎

計漏左好多人覺得話自己投Trump好羞恥
但呢樣野係左膠逼出嚟

投west 都唔配有民主

呢條友不嬲怨婦黎

所謂民調全部報紙佬有立場咁造出黎。
依家個國際社會根本唔理真相。

都係果句，就算Pa.真係收復到（有100萬郵寄選票），按而家數字，近乎無可能贏8%

笑咗

我當賓州真係輸埋俾拜登
Ga. N.C. Mich. Wis. 呢四個州全部領先緊
只要全取就贏

我計了
dem要攞剩返>2/3既票先贏
mailed in registered as dem ~6X%, registered as rep 2X%, 剩返冇黨派
唔係穩陣咖

燈到呢

你唔好再講了
我已經開始怕被啟智恥笑

垃圾左膠始終係垃圾

呢三個洲其實仲未點完票...

Wis.點左94%啦

梁啟智本身一早有立場 之後就砌啲數據再自己自圓其說 但啲數據喺學術上係無人咁樣分析法 難得佢有面出嚟派膠

呢個洲要97% 先係穏贏....

佢係岩岩匡智會出黎？

唔理，贏唔夠8%就照笑

梁啟智以後唔好再嘗試評論美國大選啦，人地美國自己嘅N個預測都錯撚晒，就黎全行滅頂執笠，佢作為外人就更加無謂評。

錯，其實外國仍有好多準確民調。
但驟看失準的，大多是有操控的大台。 如 CNN,NYT

左膠真係

10月8號既po喎Ching
果陣風向真係敗燈好好多

10月10先啱，自膠

有UPDATE版

去踩場

屌我睇錯咗
以為佢話侵全勝

民調可以當votes計?

個期已經講緊唔信poll
尤其侵既rally真係好多人

果期根本係左媒造勢做岀黎

拜登反頁岩油
等比賓州咬

我記得佢之前有篇文話新移民申請公屋比例少，但佢當啲人住滿7年後就脫離新移民計入本地人個pool度

7年後嗰堆唔計，都痴撚線

但威斯已經反cup 了

屌你老味死左膠

梁Kai子已經燈死咗WI

梁啟智好波！

佢話有AZ補救又冇錯嘅

咁而家邊個係匡智

反cup連燈仔

中哂

暫時中咗2/3

上面班傻仔
上水啦連登仔
人地中哂咁滯啊

樓主唔好龜縮呀

梁啟智係少數上屆成功推測trump 贏嘅人，咪咁輕易就睇小人先得架

成日笑左膠唔肯接受現實，其實根本大把人都一樣，分析啲事物唔夠透徹同客觀，俾情緒蒙蔽

開post鞭人點知比人鞭番轉頭

Polling 依行可以執得

推

估中都唔撚惦

民調話6-7%
最後出來1%

差5-6%係誤差的double

柒頭

突返個龜頭出嚟呀

佢咪話錯到七彩都夠贏
佢分分鐘啱

中晒

所以話binc文化真係好on9

樓主自己係領先時bin鳩人
依家比人bin番有咩問題？
講番先 撐侵

應該話BIN C咪咁早就真

被人bin返轉頭

哭撚左

出黎啦連登仔我要binc

樓豬鞭人先係抵撚死啵

係佢有戴頭盔 預咗會錯
但過晒誤差值 空間大所以贏嘅機會大
唔係話民調會直接反映現實

同埋佢講過寫咁多捍衛民調招牌係為咗香港
無民主嘅情況下 港人政治取態只可靠民調表達
如果民調被國際公認為唔可信嘅話
中共同林鄭以後更加可以肆無忌憚spin港人意向
講到反政府嘅只係少部分激進分子
大部分人擁護中央同政府

但好多兒登仔單單因為見poll不利侵
為咗個痴線佬寧願放棄民調作為反映民意嘅科學渠道
好可悲

poll就係明顯錯仲要明顯錯偏向拜登個邊
呢樣侵粉今次真係冇錯（錯個原因係咪佢地想像咁另一回事）
只係錯既幅度睇黎唔如佢地預期啫

就算最後拜登真係全取PA+MI+WI
佢高度擁抱民調數據已經抵俾人屌

多數票同人票都係拜登贏
民調偏向拜登個邊係點錯

你望下D州份民調先。。。

梁生係中咗結果，但過程錯撚晒。

根本都一樣on9
只係樓主帶頭bin人更加on9咁解

用結果黎笑人 根本就立係不敗之地
久而久之根本就唔會再有人做預測做分析
因為點預點分 未來發生既野都唔會100%準
但一唔準 就比樓主喱啲人拎個結果黎笑

咁樓主唔做第一個bin人
就唔會有人可以bin樓主
帶頭做戇鳩嘢柒咗預咗比人笑
樓主咁叻咪去預測囉 做咩要用人地預測嘅嚟笑
點知柒番轉頭姐

Wisconsin Arizona Michigan 啱

錯Florida （47.8 poll vs real 49)
North Carolina （48.9 vs 48.7）
Iowa (47.2 vs 45)
係咪叫錯到民調可以收皮就見仁見智

Penn未知

你都真係錯到七彩留名

RCP計
冇錯得咁勁既係MI Biden +4.2 NC Trump +0.2
2%我當你誤差喇
低估侵既
IA 係Trump +2.0 實際係8.2
FL 係Biden +0.9 Trump +3.3
WI Biden +6.7 0.7
TX Trump +1.3 6
OH Trump +1.0 8
都仲未計RCP已經計左幾份好撚偏GOP既
睇583你仲撚經典都似

要客觀審視民調能力
都要case by case睇埋每屆民調有無受實際環境影響
例如今屆trump叫支持者唔答問調⋯

正常黎講民調運用喺其他地方
應該會好少受到某領袖叫人唔透露意向嘅狀況

今次擺明係turnout太高同埋拉丁裔問題啦
我唔會否定民調我上面講個D係可以修正
但你都唔可以否認好撚多都錯到離撚哂譜
而且我係講緊連好多親GOP既民調都低估左侵

連登仔滑鐵盧式炒車

噉又吹到大咗
梁啓智上次係話Hillary贏

連登仔

跟民調

turnout不會太高的

屌咪一撚樣

樓主想笑人 點知俾人笑返

剃人頭者 人亦剃之 抵死

sor 記錯左

睇泛民民調就知